<h>近期抽检：北京85种不合格儿童商品退市
<h> 2006年05月28日 17:03 北京晚报

　<p>   就掉；儿童推车容易让婴幼儿从车内跌出；童装以次充好，将涤棉标注为纯棉，
 还有的衣服会刺激皮肤…
   ”本┦泄ど叹纸裉(24日)公布文具、童车、童鞋、儿童玩具、儿童服装和眼镜6
   大类商品的监测结果，共有85种儿童商品不合格，著名的巴布豆背带裤因易退色
名列其中。这些不合格商品目前已被强制退出北京市场。

<p>令人不安的是，与以往一些不合格商品多出自批发市场相比，这次监测却发
   现，不少大商场、超市也出现在黑名单中。包括世都百货、欧尚超市、沃尔玛宣
  武门店、城乡华懋、亿客隆等。

<p>本次监测的蜡笔和油画
   棒等文具样品是抽检结果最好的，有害物质、软化点、抗折力项目都合格，只有
 个别样品未标注标准编号。

   　　<p>19种不合格童鞋中，外底耐磨性能不合格是突出问题。据分析，一些生产鞋
   底的厂家为了省料，在外底成型过程中鞋底花纹过深、鞋底厚度太薄，因此降低
了鞋底的耐磨性。

   　　<p>19种不合格童车，有的是自行车螺钉旋紧的外露部分过长，骑行中易剐住幼
   童造成伤害；有的是车把横管、闸把尺寸不合格，儿童骑行中遇到危险不能制动
     刹车；还有个别儿童推车的上围高度不合格，容易导致婴幼儿从车内跌出。

   　　<p>21种不合格儿童玩具的主要问题是，毛绒玩具不可拆卸的小零件易松动，玩
 具枪弹射动能过大，还有的产品未标注年龄组别和警示说明。

   　　<p>21种不合格儿童服装中，有的样品标注成分含量与实际成分不符，以次充好
   ，将涤棉标注为纯棉甚至胡乱标注；有的染色牢度、水洗尺寸不合格，在使用中
   和洗涤后易退色。更为严重的是，标注为“无锡樱之屋制衣厂”生产的“娇童”
 童装(套)测出甲醛超标。

    　　<p>市民可登录市工商局网站查询此次不合格商品详细名录。(北京晚报 记者
 杨滨)

<p>又讯
   北京海淀工商上午对当代、双安等商场的玩具专柜进行了抽查，未发现质量问题
   ，针对部分进口品牌玩具厂名、厂址标注不规范的情况，工商部门要求企业尽快
改正。(北京晚报 记者 左颖)
